\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}

%opening
\title{{\bf Wydział Matematyki i Informatyki Uniwersytetu Warmińsko-Mazurskiego} \\}
\author{Grzegorz Sokołowski}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}

\end{abstract}

\section{}

~Wydział Matematyki i Informatyki Uniwersytetu Warmińsko-Mazurskiego (WMiI) – wydział
Uniwersytetu Warmińsko-Mazurskiego w Olsztynie oferujący studia na dwóch kierunkach:
\begin{itemize}
\item Informatyka
\item Matematyka
\end{itemize}
w trybie studiów stacjonarnych i niestacjonarnych. Ponadto oferuje studia podyplomowe.
Wydział zatrudnia 8 profesorów, 14 doktorów habilitowanych, 53 doktorów i 28 magistrów.

Spis treści
\begin{itemize}
\item 1 Misja
\item 2 Opis kierunków[1]
\item 3 Struktura Organizacyjna
\item 4 Władze Wydziału
\item 5 Historia Wydziału
\item 6 Nowa siedziba Wydziału
\item 7 Adres
\item 8 Przypisy
\item 9 Linki zewnętrzne
\end{itemize}



Misja
Misją Wydziału jest:
\begin{itemize}
\item Kształcenie matematyków zdolnych do udziału w rozwijaniu matematyki i jej stosowania w innych
działach wiedzy i w praktyce;
\item Kształcenie nauczycieli matematyki, nauczycieli matematyki z fizyką a także nauczycieli informatyki;
\item Kształcenie profesjonalnych informatyków dla potrzeb gospodarki, administracji, szkolnictwa oraz życia
społecznego;
\item Nauczanie matematyki i jej działów specjalnych jak statystyka matematyczna, ekonometria,
biomatematyka, ekologia matematyczna, metody numeryczne; fizyki a w razie potrzeby i podstaw
informatyki na wszystkich wydziałach UWM.
\end{itemize}

Opis kierunków[1]
Na kierunku Informatyka prowadzone są studia stacjonarne i niestacjonarne:
\begin{itemize}
\item studia pierwszego stopnia – inżynierskie (7 sem.), sp. inżynieria systemów informatycznych, informatyka
ogólna
\item studia drugiego stopnia – magisterskie (4 sem.), sp. techniki multimedialne, projektowanie systemów
informatycznych i sieci komputerowych
\end{itemize}

Na kierunku Matematyka prowadzone są studia stacjonarne:
\begin{itemize}
\item studia pierwszego stopnia – licencjackie (6 sem.), sp. nauczanie matematyki, matematyka stosowana
\item studia drugiego stopnia – magisterskie (4 sem.), sp. nauczanie matematyki, matematyka stosowana
oraz studia niestacjonarne:
\item studia drugiego stopnia – magisterskie (4 sem.), sp. nauczanie matematyki
\end{itemize}
Państwowa Komisja Akredytacyjna w dniu 19 marca 2009r. oceniła pozytywnie jakość kształcenia na kierunku
Matematyka, natomiast w dniu 12 marca 2015r. oceniła pozytywnie jakość kształcenia na kierunku
Informatyka [2]
.



Struktura organizacyjna
Katedry:
\begin{itemize}
\item Katedra Algebry i Geometrii
\item Katedra Analizy i Równań Różniczkowych
\item Katedra Analizy Zespolonej
\item Katedra Fizyki i Metod Komputerowych
\item Katedra Fizyki Relatywistycznej
\item Katedra Informatyki i Badań Operacyjnych
\item Katedra Matematyki Dyskretnej i Teoretycznych Podstaw Informatyki
\item Katedra Matematyki Stosowanej
\item Katedra Metod Matematycznych Informatyki
\item Katedra Multimediów i Grafiki Komputerowej
\end{itemize}

Ośrodki:
\begin{itemize}
\item Ośrodek Informatyczno-Sieciowy
\end{itemize}

Władze Wydziału
Dziekan i prodziekani na kadencję 2016-2020:
\begin{itemize}
\item Dziekan: dr hab. Jan Jakóbowski, prof. UWM
\item Prodziekan ds. nauki: prof. dr hab. Aleksy Tralle, prof. zw.
\item Prodziekan ds. studenckich: dr Aleksandra Kiślak-Malinowska
\item Prodziekan ds. kształcenia: dr Piotr Artiemjew
\end{itemize}

Historia Wydziału
Wydział Matematyki i Informatyki został utworzony 1 września 2001 roku, po powołaniu dwa lata wcześniej
Uniwersytetu Warmińsko-Mazurskiego, ale jego korzenie sięgają lat 50. XX w. Decyzję o powołaniu Wydziału
podjął Senat UWM w dniu 10 lipca 2001 r. Badania związane z zastosowaniami matematyki rozpoczęły się
wraz z powołaniem w 1950 roku Zakładu Matematyki w Zespołowej Katedrze Fizyki, a od 1951 roku –
Katedry Statystyki Matematycznej ówczesnej Wyższej Szkoły Rolniczej, przemianowanej w 1972 r. na
Akademię Rolniczo Techniczną. Natomiast kształcenie matematyczne i badania w dziedzinie matematyki
zapoczątkowane zostały wraz z utworzeniem w roku 1969 Wyższej Szkoły Nauczycielskiej (od 1974 r. pod
nazwą Wyższa Szkoła Pedagogiczna). Wydział jest kontynuatorem działań Katedry Zastosowań Matematyki
ART oraz Instytutu Matematyki i Fizyki WSP.
Od 27 kwietnia 2009 Wydziałowi przyznano prawo do nadawania stopnia naukowego doktora w dziedzinie
nauk matematycznych w dyscyplinie matematyka[3]
.



\end{document}
